藍絲經濟快將崩盤（佬訊）

對於藍絲來說，現在是最好的時代，也是最壞的時代。好是現在可以接到不少撐警撐政府job，收入雖然同經常OT的警察無得比，但也不錯。但同時，藍絲呢份工的勝價比越來越低，入行門檻也越來越高。佬編的觀察，整個行業出現了結構性問題，可能隨時崩盤，散戶不宜再入場。
遙想當年藍絲經濟的高峰，週末開工500蚊起跳，包食包車，終點永遠是企定定數人的集會，而不是遊行。當年甚至還可以培養出幾個行業明星。淨心、私煙、振中另加大波Man，藍絲四大癲王稱霸了整個香港維穩界，壟斷了不少收入。

但當年做藍絲，向上流動還是十分容易的，只要夠勤力，就算是一個連廣東話也說不好的半文盲大媽，也可以賺到可觀的買餸錢。但現在是另一番光景了，藍絲經濟衰落的背後，是近年示威者越來越勇武的結構性問題，只要情況不變，藍絲經濟難有振興希望。

結構性問題的影響，首先是生意難做。隨著政府要支付大量警察OT，資源難以調配，宜家藍絲接job，價錢沒有加多少，但要做的東西可多了。一時又要去地鐵站做撕紙狗，一時又要在街頭當二五，幫警察止暴制亂。流汗也不要緊，流血才是重點。現在的示威者沒有當年那麼溫文怕事，冤冤相報就同你私了。爆缸斷骨還是小事，萬一不小心賠上命仔，隨時因為政府定性運動為暴動，連份壽險都無得claim，咁就真係蝕到入肉。

其次就是入行門檻越來越高。以往藍絲經濟有社會財富再分配的效果，不少已經退休的老人家都可以靠trickle down effect幫補生計。但現在做藍絲，隨時要在街上以一敵十，莫講是老人家，就連僅過60歲的阿伯，也隨時無得撈。變相造成的效果，就是藍絲經濟出現年齡霸權的問題，財富只集中在較年輕的男性藍絲身上，其他藍絲無法一同分享經濟成果。
但最最最慘的藍絲，不是上面那些苦苦經營的從業員，而是沒有收錢，真心以打人為業的那些真心藍絲。佬編的fact check，這班人都集體展現出一種後現代消費主義、以及極端個人崇拜的傾向。賺錢並不是這班藍絲的重點，在朋友圈中呃like才是正經事。

由酒樓準備、事發時影相製圖，事後出po總結等等過程，對真心藍絲來說比真正打人更重要。諸君不見這班義務藍絲，總是自拍正面照，polo領總是反得筆直？這班藍絲要的，是要在微信朋友圈響朵，得到同鄉點讚和認同。現在變成自己的醜態照瘋傳，無糧出有血出，還要無得威，簡直是全盤盡輸。

藍絲經濟的深層次矛盾，現在只有政府強政有為，才能解決。只要政府釋出更多誠意，回應示威者全部訴求，勇武示威者就會消失，藍絲經濟才有重回正軌的希望。拼經濟、撐香港，五大訴求缺一不可。

佬訊

investMAN
For People of Style & Substance
掌握理財智慧 感受生活品味

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

好高汁

好文一推

你好L嘢!